<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>

<webpage lastModified="$Date$" id="dozbib">
 <title xml:lang="de">Universitätsbibliographie Online der Universität Duisburg-Essen</title>
 <title xml:lang="en">University Bibliography Online of Duisburg-Essen University</title>

  <section class="highlight2" xml:lang="de">
    <ul style="margin-bottom:0; padding-bottom:0;">
      <li><a href="search.xed">Suche in der Universitätsbibliographie</a></li>      
      <li><a href="newPublication.xed">Eigene Publikation melden</a></li>      
    </ul>
   </section>
   <section class="highlight2" xml:lang="en">
    <ul style="margin-bottom:0; padding-bottom:0;">
      <li><a href="search.xed">Search University Bibliography</a></li>
      <li><a href="newPublication.xed">Registering own publication - information</a></li>      
    </ul>
   </section>
   <section class="highlight1" xml:lang="de">
    <p>
    Die Universitätsbibliographie weist <strong>Monographien, Aufsätze, Herausgebertätigkeiten und 
    elektronische Veröffentlichungen von Angehörigen der Universität Duisburg-Essen</strong> nach. 
    </p>
    <p>
    Enthalten sind ebenfalls <strong>Dissertationen und Habilitationsschriften</strong> sowie sogenannte
    <strong>"graue Literatur"</strong>, die außerhalb des Buchhandels publiziert wird und dadurch oftmals schwer
    recherchierbar ist.
    </p>
    <p>
    Die Einträge der Bibliographie beruhen großenteils auf den Angaben der Autoren selbst, 
    seit September 2010 überarbeitet und vervollständigt ein Redaktionsteam die Neueinträge. 
    Es gibt ggf. einen direkten Verweis von der Universitätsbibliographie zu
    <a target="_blank" href="http://primo.ub.uni-due.de/">Primo, dem Katalog der Bibliothek</a>, 
    bzw. zum Volltext der Publikation.
    </p>
    <p>
    Die Universitätsbibliographie versteht sich als <strong>zentraler Publikationsnachweis</strong> der Hochschule, der
    als Online-Dienst tagesaktuell und zeitnah die Publikationstätigkeit der Hochschulangehörigen verzeichnet.
    Gegenüber Wissenschaft, Forschung und der interessierten Öffentlichkeit stellt die Hochschule so
    ihre Forschungsergebnisse dar, beweist Transparenz und legt Rechenschaft über ihre Tätigkeit ab.
    Gleichzeitig entsteht die Möglichkeit, <strong>persönliche Publikationsverzeichnisse einzelner Autoren oder
    Lehrstühle "on demand"</strong> zu erstellen und zu exportieren. 
    Ein spezieller <a href="storeBrowser/ubo/index.html">Zugang für Suchmaschinen-Robots</a>
    ermöglicht die Indizierung durch Suchmaschinen wie Google. 
    </p>
    <a name="help"></a>
  </section>
  <section class="highlight1" xml:lang="en">
    <p>
    The university bibliography lists <strong>monographs, articles, editorial activities and
    electronic publications of members of Duisburg-Essen University</strong>.
    </p>
    <p>
    It additionally includes 
    <strong>dissertations and university teacher qualification theses</strong> as well as so-called
    <strong>"grey literature"</strong> that is published outside the book trade and, therefore, is
    difficult to research.
    </p>
    <p>
    The bibliography entries are based mainly on the information provided by the
    authors themselves, since september, 2010 an editoral team revises and 
    completes the new entries. There is, where necessary, a direct reference link 
    from the university bibliography to 
    <a target="_blank" href="http://primo.ub.uni-due.de/">Primo, the catalogue of the library</a>, 
    or to the full text of the publication.
    </p>
    <p>
    The university bibliography is a <strong>central resource</strong> of the university that chronicles all 
    the publication activities of the university members and provides online service that is updated daily 
    and in real time.
    In this way the university presents its research results to the science and research communities and to 
    the interested public, shows transparency and renders account regarding its activity.
    The possibility is there, at the same time, to prepare and export a <strong>list of personal
    publications of individual authors or chairs "on demand"</strong>.
    The automatically built <a href="storeBrowser/ubo/index.html">index for search engine robots</a>
    enables search engines like Google to index the bibligraphic entries. 
    </p>
    <a name="help"></a>
  </section>
  
  <section class="highlight2" xml:lang="de" title="Beschluss des Rektorats">  
  <!--<script type="text/javascript">function FensterOeffnen (Adresse)
  {MeinFenster = window.open(Adresse, "Zweitfenster", "width=788,height=570,left=100,top=100,resizable=no");
  MeinFenster.focus();}
  </script>    -->
    <p>
    In den Beschlüssen der 3. Sitzung des Rektorats vom 7. Februar 2007 heißt es in
    Anlage 2, Ziffer 7.1:
    </p>
    <p>
    "<strong>Die Fachbereiche dokumentieren ihre Publikationen (ggfs. mit Volltexten) im zentralen
    Dokumentenserver der UDE (DuEPublico).</strong>"
    </p><p>
    Als Angehöriger der Universität Duisburg-Essen sollten Sie daher Ihre Veröffentlichungen an dieser
    Stelle <strong>der Universitätsbibliographie melden</strong>. Wenn möglich, sollten Sie
    auch den Volltext in DuEPublico verfügbar machen.
    Damit unterstützen Sie den "grünen Weg" des <a href="https://www.uni-due.de/ub/openaccess/gruen.php">Open Access</a>,
    indem Sie parallel zu Ihrer Verlagspublikation den Text auf diesem Server kostenfrei zugänglich machen.
    </p>    
  </section>
  <section class="highlight2" xml:lang="en" title="Rectorate's resolution">
  <!--<script type="text/javascript">function FensterOeffnen (Adresse)
  {MeinFenster = window.open(Adresse, "Zweitfenster", "width=788,height=570,left=100,top=100,resizable=no");
  MeinFenster.focus();}
  </script>  -->
    <p>
    It is stated in the rectorate's resolution from the 3rd session of February 7th
    2007, Appendix 2, Numeral 7.1, that:
    </p>
    <p>
    "<strong>The faculties keep records of their publications (in full text, if
    necessary) on the central UDE document server (DuEPublico).</strong>"
    </p>
    <p>
    As a member of the university of Duisburg-Essen you should, therefore, <strong>register</strong>
    your publications with this element of the <strong>university bibliography</strong>.
    If possibly, you should also make the full text available in DuEPublico<!--</a>-->. This way you will support the "green
    way" of <a href="https://www.uni-due.de/ub/en/openaccess_gruen.php">Open Access</a>, by making the text
    available on this server free of charge in parallel with your publication at a
    publishing company.
    </p>    
  </section>
  
  
    <section class="highlight1" xml:lang="de" title="Ansprechpartner">    
      <p>      
       Kerstin Ponten<br/>
       <a href="mailto:universitaetsbibliographie@ub.uni-due.de">universitaetsbibliographie@ub.uni-due.de</a><br/>
       Tel.: 0201 / 183 - 37 03 <br/>      
      </p>    
    </section> 
     
    <section class="highlight1" xml:lang="en" title="Contact">     
      <p>
      Kerstin Ponten<br/>
       <a href="mailto:universitaetsbibliographie@ub.uni-due.de">universitaetsbibliographie@ub.uni-due.de</a><br/>
       Phone: 0201 / 183 - 37 03 <br/>       
      </p>   
    </section>
  
  
</webpage>
